export const data =[
{
    question: 'Cuál es la ropa adecuada para trabajar en un laboratorio',
    choices: [
        'Camiseta y pantalones cortos',
        'Vestido y zapatos de tacón alto',
        'Camiseta de manga larga y pantalones largos',
        'Camiseta de manga larga y pantalones Ajustados'
    ],
    answer: 'Camiseta de manga larga y pantalones largos'
},
{
    question: 'EQué se debe hacer si un producto químico entra en contacto con la piel',
    choices: [
        'Lavar con agua fría durante al menos 15 minutos',
        'Limpiar con agua fría',
        'Limpiar con agua caliente',
        'Limpiar con agua Tibia al menos 15 minutos'
    ],
    answer: 'Lavar con agua fría durante al menos 15 minutos'
},
{
    question: 'Qué debe hacerse si se produce un derrame de sustancias químicas en el laboratorio',
    choices: [
        'Ignorarlo y continuar trabajando',
        'Limpiarlo inmediatamente',
        'Dejar que alguien más lo limpie',
        'Limpiar con un paño humedo'
    ],
    answer: 'Limpiarlo inmediatamente'
},
{
    question: 'Qué se debe hacer si se rompe un tubo de ensayo en el laboratorio',
    choices: [
        'Recoger los pedazos y tirarlos a la basura normal',
        'Recoger los pedazos y colocarlos en un contenedor de residuos especiales',
        'Dejar los pedazos en el suelo para que el personal de limpieza los recoja'
        
    ],
    answer: 'Recoger los pedazos y colocarlos en un contenedor de residuos especiales'
},
{
    question: 'ué debe hacerse antes de usar cualquier equipo en el laboratorio',
    choices: [
        'Leer el manual de instrucciones',
        'Pedirle a alguien que lo use por ti',
        'Usarlo sin leer las instrucciones',
        'Hace lo que los demas hacen'
    ],
    answer: 'Leer el manual de instrucciones'
},
{
    question: 'Qué tipo de calzado es adecuado para trabajar en un laboratorio',
    choices: [
        'Sandalias abiertas',
        'Zapatos cerrados con suelas antideslizantes',
        'Zapatos deportivos',
        'Zapatos cerrados con suelas antideslizantes con casquillo'
    ],
    answer: 'Zapatos cerrados con suelas antideslizantes'
},
{
    question: 'Qué se debe hacer con los residuos químicos después de su uso en el laboratorio',
    choices: [
        'eTirarlos en la basura normal',
        'Tirarlos en el fregadero',
        'Disponer de ellos según los procedimientos establecidos en el laboratorio'
        
    ],
    answer: 'Disponer de ellos según los procedimientos establecidos en el laboratorio'
},
{
    question: 'Qué debe hacerse si se produce un incendio en el laboratorio',
    choices: [
        'Intentar apagarlo con agua',
        'Llamar a los servicios de emergencia y evacuar el laboratorio',
        'Ignorarlo y continuar trabajando',
        'a Llamar a los servicios de emergencia y Quedarse en el laboratorio'
    ],
    answer: ' Llamar a los servicios de emergencia y evacuar el laboratorio'
},
{
    question: 'Qué se debe hacer antes de manipular cualquier sustancia química en el laboratorio',
    choices: [
        'Leer la etiqueta y familiarizarse con sus propiedades',
        'Abrir la botella y olerla para conocer su olora',
        'Preguntar a un compañero de trabajo sobre la sustancia química'
        
    ],
    answer: 'Leer la etiqueta y familiarizarse con sus propiedades'
},
{
    question: 'Qué debe hacerse después de usar un microscopio en el laboratorio',
    choices: [
        'Dejarlo en la mesa',
        'Cubrir con una funda protectora y devolverlo a su lugar de almacenamiento.',
        'Desarmarlo y guardarlo en un armario cerrado'
        
    ],
    answer: 'Cubrir con una funda protectora y devolverlo a su lugar de almacenamiento.'
},
]
